【重522磅】無朋友又行唔到路 全球最重肥仔7個月勁減220磅

印度一名男孩14歲時重達237公斤(522磅)，被形容為「全球最重磅青少年」，他嚴重癡肥無法上學，連朋友也沒有。結果醫生為他安排縮胃手術，令他成功在7個月內減掉約100公斤，他表示，可以正常呼吸和走路，已經非常感恩。
來自德里（Delhi）的賈因（Mihir Jain）現年15歲，他出生時體重正常，但到5歲時已經超過78公斤，媽媽普迦（Puja Jain）表示︰「我們在他5歲的時候發現問題，醫生指他屬於癡肥，需要接受手術。」賈因每天吃煎炸食物、喝汽水，雖然是素食者，但餐單以碳水化合物為主，進食大量薯仔，加上全脂奶、雪糕，令他體重以驚人速度上升。
除了身體的健康問題，癡肥也影響賈因的情緒及社交。賈因過重因而退學，之後在家跟私人導師學習，失去所有朋友。普迦表示︰「他整天坐在一角，很暴躁。所有孩子都去這去那，跟朋友一起，他就整天坐在同一個位置，他很沮喪憤怒。我看了很難過。」
直到2013年，普迦去見醫生，醫生認為賈因有需要來問診，可惜賈因當時已經胖到走不動，未能親身到診所接受檢查；又待了數年之後，賈因終於在2017年見到喬（Chowbey）醫生，他確診患上了糖尿病、呼吸系統疾病和高血壓。整生要求賈因先自行減磅，而賈因亦都聽從指示，進食3個月高蛋白質餐單，將體重降至197公斤，然後接受縮胃手術。
結果賈因成功在7個月內減掉100公斤，現在只有140公斤，他表示，可以正常呼吸和走路感到非常感恩，「我感覺良好，我不能相信我減到這個體重，很辛苦但值得的。」

印度懷仔